---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 18 # Не трогать!
Месяц: 07 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-07-18

---
# [[Хронологичская документация проекта nvsibcv]]


- **2023-07-18 14:43**. Планирую попробовать сделать обнаружение одноцветных объектов, [[OpenCV C++ map.canvas|используя алгоритмы обнаружения контура, сегментации]], [трешхолда](https://docs.opencv.org/4.x/da/d97/tutorial_threshold_inRange.html) и, возможно, [[Фильтр Калмана и математическая модель системы|фильтр Калмана]]
- **2023-07-18 15:13**. Сделал какой-то вывод контуров картинки, потом надо будет подгонять это для работы алгоритма.
- **2023-07-18 15:16**. Решил попробовать добавить функцию повышения резкости в функцию поиска контура.
- **2023-07-18 17:29**. Сегментация получилась, но выдает бред. Пытаюсь квантовать изображение, чтобы работало лучше.
- **2023-07-18 17:56**. Сделал квантизацию, но использовать ее пока смысла не вижу, потому что сегментация все еще выдает много сегментов из-за шума. Думаю, нужно попробовать выделить отдельные цвета и уже работать с ними.  
- **2023-07-19 16:14**. Написал алгоритм для определения [[Цветовые пространства OpenCV#HSV и HLS|HSV]] значений определенного цвета (вручную). Буду сохранять в документ в материалах к проекту [[Поиск объектов конкретного цвета - OpenCV c++]].
- **2023-07-19 17:54**. Был реализован алгоритм выделения сегментов определенного цвета, но на его работу сильно влияют засветы. Принято решение исследовать в цифрах влияние засветов на определенные цвета на текущей камере, определить методологию и провести это исследование на используемой по итогу камере. - [[Исследование влияния засветов на цвета в пространстве HSV - OpenCV]]
- <mark style="background: #FFB86CA6;">**2023-07-20 14:01**.</mark> Есть идея,как фильтровать промежутки в объектах, в том числе двуцветных - если расстояние между центрами меньше, чем какое-то значение (например квадратный корень из площади объекта), то считать одним объектом и пересчитывать центр масс в соответствии с соотношением центров масс и площадей.
- <mark style="background: #FF5582A6;">**2023-07-20 15:01**. </mark> Артем Юрьевчич предложил использовать на камере режим [биннинга](https://www.baslerweb.com/ru/prodazhi-i-tekhpodderzhka/baza-znanij/vopros-otvet-faq/what-is-binning/15191/)
- **2023-07-21 17:15**. Нужно найти моменты контура цвета
- **2023-07-21 17:23**. В примере функции поиска моментов используется функция [canny](https://homepages.inf.ed.ac.uk/rbf/CVonline/LOCAL_COPIES/MARBLE/low/edges/canny.htm)
- <mark style="background: #FF5582A6;">**2023-07-24 15:56**. </mark> [Научиться калибровать камеру](https://docs.opencv.org/4.x/d4/d94/tutorial_camera_calibration.html) и сохранять/загружать yaml-файл.

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```


---
#КомпьютерноеЗрение/opencv 
#cpp 
#Автор-я

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос